<!-- markdown-link-check-disable -->
## 安装 aztec

本教程将详细说明如何在你的系统上安装`aztecd`和`aztecd`。安装后，你可以作为[全节点](./join-mainnet.md)或是[验证人节点](./validators/validator-setup.md)加入到主网。

### 安装 Go

按照[官方文档](https://golang.org/doc/install)安装`go`。记得设置环境变量 `$PATH`:

```bash
mkdir -p $HOME/go/bin
echo "export PATH=$PATH:$(go env GOPATH)/bin" >> ~/.bash_profile
source ~/.bash_profile
```

::: tip
Cosmos SDK 需要安装**Go 1.12+**
:::

### 安装二进制执行程序

接下来，安装最新版本的 aztec。需要确认您 `git checkout 了正确的[发布版本](https://github.com/cosmos/cosmos-sdk/releases)。

::: warning
对于主网，请确保你的版本大于或等于`v0.33.0`
:::

```bash
git clone -b <latest-release-tag> https://gitlab.com/mayachain/aztec
cd aztec && make install
```

> _注意_: 如果在这一步中出现问题，请检查你是否安装的是 Go 的最新稳定版本。

等`aztecd`和`aztecd`可执行程序安装完之后，请检查:

```bash
$ aztecd version --long
$ aztecd version --long
```

`aztecd`的返回应该类似于：

```
cosmos-sdk: 0.33.0
git commit: 7b4104aced52aa5b59a96c28b5ebeea7877fc4f0
go.sum hash: d156153bd5e128fec3868eca9a1397a63a864edb5cfa0ac486db1b574b8eecfe
build tags: netgo ledger
go version go1.12 linux/amd64
```

##### Build Tags

build tags 指定了可执行程序具有的特殊特性。

| Build Tag | Description                           |
| --------- | ------------------------------------- |
| netgo     | Name resolution will use pure Go code |
| ledger    | 支持 Ledger 设备(硬件钱包)            |

### 接下来

然后你可以选择 加入[主网](./join-mainnet.md)、[公共测试网](./join-testnet.md) 或是 [创建私有测试网](./deploy-testnet.md)。

<!-- markdown-link-check-enable -->